我係一個普通嘅示威者，我有野想講。

我到呢一刻我都唔贊成衝立法會

首先利申返，即使我唔贊成，但唔衝都衝左，咁就不分化，不割蓆，我點都會死攬你地，因為大家都係同路人。

第二，就係我發夢全日都喺現場，朝早有去夏愨道，有尻跑來回運物資，有金鐘道佈防，所以唔係鍵盤戰士。

第三就係我係煲底開會嘅時候，我冇揸咪講我嘅想法，而係到左呢一刻大局以定我先喺到講，好對唔住。

我唔贊成衝立法會嘅原因如下：

1. 冇官員係入面。
煲底開會都有人講過，要衝，就揀啲有官員嘅野黎衝。咁樣先可以逼到佢地回應訴求。而立法會，係一個官員都冇，衝完，都逼唔到佢回應訴求。

2. 代價好大，同換翻黎嘅野不成正比。
義士少一個就喺少一個，經此一役，好有可能又有人班人冇左

最後想講一樣野，我地成日都會話示威者有兩個取態，一個係和理非（和平理性非暴力），另一個係勇武。兩個取態好似係完全唔同，但我想講，勇武都係雖然覺得和平冇用，覺得要以武制暴，但係同和理非嘅共通點係，你地都需要有理性咁去勇武，希望勇武嘅唔好俾情緒主導。

你問我，乜都冇用，唔通乜都唔做？ 我都唔知要點做，但希望大家下個行動，往後嘅行動，可以諗多啲行動嘅目標/原因，同埋唔好進退失據，應衝就衝，應撤就撤。

香港加油

負評唔緊要，可唔可以講下點解？

我覺得同我相同諗法嘅人大有人在，我有好多朋友雖然唔贊成衝但都有支援。

等立法會有官員先去你想去協恃班友，就算班友係入面都會撤退架啦
老實講入倒去依個行動升倒級象徵意義，可以比政權同埋班建制狗出賣香港有更大威協壓力

咁講，我覺得今次衝立法會，象徵意義係有嘅，除左證明到香港人係可以升到級，更顯示和理非同勇武可以共存抗敵。

但下一步再諗行動嘅時候，係咪應該唔好跌入無限升級嘅景況？ 再係咁，我擔心會失去和理非嘅勢力。

我支持你有言論自由表達到依一刻都唔贊成
但你其實可以行到前線同佢地討論
你說服到佢地就OK
咁先係民主

冇官員衝先好, 有人例如林病係度個後果可能好嚴重(佢), 但咩都唔做又太on9

但通常遊行集會既日子，立法會都唔會有人，咁點好？如果非遊行集會日子，人數方面可能較弱，畢竟人越多前線越安全。兩難，點搞好？

夢境預演 有數據參考之用

和理非同勇武其實唔係二元對立

有官係入面啲狗會唔會咁易開閘俾你衝

皇帝問乞丐為何這幾年天下多了這麼多乞丐
乞丐答多了的原因是皇帝管治問題，
老百性管治下都變乞丐了

象徵，
示威手段從唔係得遊行一種，
佔領立法會手一種手段，其功用同遊行一樣：
逼使政府不得不正視市民訴求、意願；
嚴格嚟講，和理非同勇武終極目標係無分別；
分別只在於你自己承受到嘅風險，
大家其實係同一條路上，
只係佢行得更前，幫你擋子彈，幫你開路，
你不斷唔同意／唔接受前面做你盾牌嘅事實，
就唔好獻醜喇，再郁下腦加油啦

有時有啲野唔係剩係問有冇用
衝入去係一個象徵
人民要重奪議會，追求自由，公義

唔好再用咩冇用冇用黎反對
其實遊行都係冇用
200萬人上街政府都當你冇到
現實就係政府十分腐敗
立法會係冇用，建制夾埋唔開會就將碼頭送中
衝係要批判呢個腐敗嘅政權

你諗下連衝立法會 政府都可以不聞不問
捉曬啲滋事分子就算
我地真係唔需要呢啲唔識反省嘅政府

亦都係一個學習，
第一次可能用成個鐘先爆到
下次？半個鐘可能得
再落去衝爆立法會就好似佔夏慤道咁成為抗爭起手式
香港人不斷成長 衝係一個里程碑

有啲野唔係你口講唔分化，唔割蓆就得
做和理非嘅 好好成為勇武嘅後盾
唔好再咁多質疑

每個字都識 但連埋一齊就唔多明

我初頭都唔贊成沖立法會 覺得無乜意思 但宜家證明咗勇武時政府都係唔理你 再一步證明其實政府漠視民意

但沖完係明確比人睇到示威者所要求既對話政府係完全冇比

係一個示威嘅手段呢個可以理解到

但係因爲象徵嘅抗爭手段，而有義士俾人拉左。

下次唔單止係象徵意義嘅抗爭(例如612)，就會少左人上前線

其實無論有冇人，都唔應該咁易開閘俾人去衝

所以點解會咁輕鬆衝到入去係一定有陰毛

金鐘道我有 但煲底冇之前第二次嘅圍警總都冇 我下次會的 多謝提醒

你上前線叫義士唔好入去囉 =]

但下次想衝嘅時候 好難確保會有今日咁多人

琴日已經完美做到應攻就攻 應撤就撤
係撤左之後反而有啲插曲
你仲想點
你估打機可以用上帝視角控制所有人咩
請相信前線判斷

要等議員開會先去
然後又有人話劫持立法會
以噚日71呢個日子
重要性我諗喺某啲人心目中
應該僅低於國慶/建國紀念日
喺呢種日子佔領立法會
不論對錯
歷史上都會留低：2019年7月1日回歸紀念日，有市民因不滿政府暴政，而佔領立法會
等多50/100年後
世人再評論啱定錯都未遲

唔係話冇用就唔做，只係驚少一個就係少一個。
損失你地嘅話，對和理非，甚至係成個運動，個代價都太大，我地仲需要你地做我地嘅矛，因為咁而有事我只係覺得唔抵。

講到尾，抵唔抵係你地決定，所以，只求你哋萬事小心，真係冇質疑嘅意思

同意 無官員衝個陣頂多咪話你破壞公物
但有官員係入面港共政府分分鐘屈9義士咩意圖傷害他人又話脅持人質 所以我覺得無官員係入面係好啲

我都不贊同昨日示威者既行動

不過想樓主諗下，如果官員在場，真係會俾你衝到入去？

衝入立法會我覺得無問題，但入到去大肆破壞原因係咩？你可以塗黑區徽，打爛D主席相我都覺得Ok
但係牆壁都瘋狂塗鴉，打爛枱椅有咩用？難得衝入立法會其實按道理應該發表演說，然後成立臨時政府再擁立領袖，等國際承認臨時政府，不過又暴露出一個問題，現在係無組織，無大台，無領袖
睇返過去世界行動，無領袖係必然失敗，所以係咪要堅守無大台我有保留

Anyway，義士入得去預左犧牲自己去保護香港，任何人都不可以批評割𥱊，只可以事後檢討，一齊去令未來行動更成功

香港加油